窮，最慘就係要執人手尾

講真
你屋邨仔
老豆老母唔理你
求其有工返
有家用俾
呢d
反而唔大問題
窮咪窮
但最慘
窮人好多時
都俾其他野制肘
唔係話
自己俾心機
顧掂自己
就過得到
人大左
見得太多
屋企人有事
欠債又好
病又好
兄弟姊妹結左婚
生埋細路
屈係你屋企
六七條友一齊住
仲要你養埋
湊埋細路
明明唔關你事
只不過
唔好彩
生係呢個家
明明你好克制
知自己窮
唔溝女唔盛
唔嫖唔賭
打份垃圾工
有錢開飯就算
但你自覺
唔代表
其他人會
根本好多人
一出世
就註定執人手尾
註定成世
冇自己人生
連最基本
最卑微
就咁做返個人
一個正常人
都係奢侈
平淡
原來唔係你要就有
窮人真係唔好生仔
自己捱完
領過野
稍為有d良知
自己經歷過
都唔會想人經歷
何況自己骨肉
執迷不悔
仲要生既
一係蠢
一係無心